港女食瀕危物種及國家二級重點保護野生動物-娃娃魚

中國大鯢（學名：Andrias davidianus）[2]是大鯢屬的一種，俗名中國娃娃魚、娃娃魚，乃生活在淡水中的兩棲動物。目前世上最早的化石出土於中國內蒙古，距今約1.65億年，所以中國大鯢可被稱為活化石。1988年《中華人民共和國野生動物保護法》將之列為國家二級重點保護野生動物。
由於娃娃魚生存年代久遠，其肉被認為具有神奇的療效，因此價格昂貴，常遭人類捕捉來食用或觀賞，再加上生活環境遭受破壞，幾瀕臨滅絕。20世紀末期，台灣也曾盛行食用，大量從中國內地走私，作為觀賞用途的也不計其數。

在IUCN紅色名錄內，娃娃魚被評定為極危物種，表示其野生種群所面臨滅絕的機會極高。目前野生種群主要面對濫捕的情況，棲息地的破壞也減少了它們的生活空間。

吃野生娃娃魚犯法，吃子二代娃娃魚不犯法。
娃娃魚是世界上現存最大的也是最珍貴的兩棲動物，為國家二級保護兩棲野生動物，也是農業產業化和特色農業重點開發及野生動物基因保護品種，我國規定娃娃魚只有子二代可以進行食用和買賣，違法捕獲、獵殺、販賣、食用野生大鯢將受到法律制裁。

子二代是什麼意思？

「子一代娃娃魚」是由野生娃娃魚直接繁殖出來的第一代娃娃魚，可以養殖但不允許食用，由「子一代娃娃魚」繁殖出來的「子二代娃娃魚」才可以食用和進入市場銷售。「子一代娃娃魚」和「子二代娃娃魚」外表幾乎沒有區別，很難憑肉眼區分，這就給很多違法分子可乘之機，但目前已經研發出一種植入娃娃魚身體中的「電子晶片」，這種晶片可以記錄和跟蹤娃娃魚。

到底係咩人先會食娃娃魚？

痴撚線公司